要聞港聞 20201206 星期日 蘋果日報

要聞港聞 20201206 星期日 蘋果日報

單月發6萬本創新高 BNO准「太空人」移民
子女留英就學 父或母可在港工作

獲頒魏京生中國民主鬥士獎
黎智英關押不覺捱苦「以前瞓廠都係咁」

涉藏伸縮棍反光背心 與店員被拘
桔梗老闆轟警搜舖無手令

黃埔染疫護士帶病返工六天 衞署追蹤數百病人
水吧阿姐中招 譚仔關店

教局處理40宗投訴 黑箱清算教師
團體轟打壓行為「學生都知」

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

=============

7小時前
單月發6萬本創新高 BNO准「太空人」移民 子女留英就學 父或母可在港工作

■BNO申請人數近月急增，不少港人計劃移民英國展開新生活。
7小時前
傳媒人：去英洗碗好過喺北京做上等人

7小時前
許智峯全家五戶口 數百萬畢生積蓄凍結

7小時前
獲頒魏京生中國民主鬥士獎 黎智英關押不覺捱苦「以前瞓廠都係咁」

王宗堯
7小時前
王宗堯打氣 感謝共同進退

■APPG聯席主席貝內特女男爵（右圖）及副主席奧爾頓勳爵（左圖）聯署聲援黎智英。
7小時前
英議員聯署 讚黑暗中堅守真相

法官蘇惠德
7小時前
國安官蘇惠德收恐嚇

7小時前
讀者打氣：香港人陪你 一起走下去

7小時前
涉藏伸縮棍反光背心 與店員被拘 桔梗老闆轟警搜舖無手令

■「桔梗」昨照常營業，大批市民排隊光顧支持。
7小時前
屢受針對 食客排長龍撐場

7小時前
黃店「百里居」東主猝死 網民獻花

7小時前
黃埔染疫護士帶病返工六天 衞署追蹤數百病人 水吧阿姐中招 譚仔關店

■養和醫院一名已被送入檢疫中心的醫護人員昨日確診。
7小時前
間接傳安老院 舞肺再增18人

■張竹君（圓圖）昨突然缺席記者會，改由其下屬歐家榮（左）代表衞生防護中心；右為劉家獻。
7小時前
疫情記者會 張竹君突告假

■一名居民日前因錯過交樣本時間大鬧長洲醫院，將唾液倒在桌上，連累一名護士須檢測。
7小時前
錯過交瓶 長洲居民醫院潑口水 護士被濺中 醫管局無追究

■院舍員工及修女昨到黃竹坑遊樂場檢測中心檢疫。
7小時前
院舍員工：難以負擔私院檢測

鄭志文
7小時前
強檢結果遲 病人困家中斷糧

■博愛醫院一周內有三宗隱形病人入院後才驗出感染武漢肺炎個案。
7小時前
入博愛後初確診 七旬夫婦送ICU

■政府早前曾為的士司機設立樣本收集點。
7小時前
的士司機周三起檢疫

■壹傳媒集團百樂門印刷廠將休廠三天。
7小時前
壹傳媒三人確診《大公報》員工中招

■染疫的37歲女警察通訊員居於馬鞍山新港城4期F座。資料圖片
7小時前
警察通訊員發病照上班

7小時前
教局處理40宗投訴 黑箱清算教師 團體轟打壓行為「學生都知」

7小時前
老師憂誤觸紅線 學生忌談特朗普

■9月新上任的通識科評核發展經理林綺媚近日辭職，考評局指不評論內部人事的事宜。資料圖片
7小時前
考評局經理上任三月劈炮

■瑪利曼中學昨日舉行升中簡介會視像會議，約有百多名家長參加。資料圖片
7小時前
瑪利曼升中面試須見家長

7小時前
政府圖滅70年礦村起樓 除「文化遺產」名 距郊園僅10米

■馬鞍山村村民近月發起聯署，在村路擺街站爭取行山人士簽名支持。
7小時前
修路費公帑找數 明益新鴻基

■馬鞍山村一帶仍有多個礦洞，其中礦洞240M.L.外牆被評為二級歷史建築。
7小時前
恐斬瀕危樹木 打樁震散古蹟

7小時前
從未放棄抗爭「老豆搵仔」︰趁低潮治療自己

7小時前
fb指有仇恨言論「大埔谷」被封

■屯門區議員朱順雅發起曲奇義賣，為612人道基金籌款。朱順雅fb圖片
7小時前
區議員助612基金籌款 政府恫嚇扣薪

■港鐵因疫情取消平安夜及除夕夜通宵服務。資料圖片
7小時前
平安夜、除夕港鐵停通宵

■寶馬私家車右邊車頭損毀，車內發現懷疑毒品。
7小時前
兩男撞車逃走被揭藏毒

■南丫海難發生八年，真相至今未明。
7小時前
南丫難屬促開死因庭伸公義 冀如周梓樂案「砌返個拼圖」

■活動路線涵蓋大嶼山多個知名山野景點，包括花瓶頂發射站。互聯網
7小時前
山友行萬公里守護大嶼

■古思堯早前接受手術，又完成電療及化療，現積極配合醫院的治療方案。
7小時前
蘋人誌：叫人鬆自己衝 古思堯

============

最Hit

9小時前
深圳墮落天堂｜「三和大神」爆疫下消失了 $18食住一天 $35解性需要

BNO計劃細節將有「佳音」，容許「太空人計劃」，打破英國移民政策要求申請人和受養人必須一同移居英國的規定，這安排可讓父或母一方可續留港工作，子女則留在英國讀書，最終一家可取得英國永久居留。
10小時前
獨家︱BNO鬆綁容許「太空人計劃」 子女留英讀書 父或母可續留港工作

大批民眾近日經深圳灣口岸，從香港前往內地。（互聯網）
25分鐘前
武漢肺炎｜內地增18病例 深圳現來自香港無症狀感染者

8小時前
曾陷抑鬱 老豆搵仔成員籲港人互相扶持 正籌備項目助日後抗爭

3小時前
滅村起豪宅｜政府發展古老礦村 距郊野公園10米 遭逼遷村民：我個家冇晒

9小時前
歡樂滿東華丨TVB播錄影片段放生廖慧儀 臨場表演賴低何泳芍單拖做佈景

9小時前
4警狼狽手拉手施救投河少女 水深及腰即「驚死」調頭走

===========

獲頒魏京生中國民主鬥士獎 黎智英關押不覺捱苦「以前瞓廠都係咁」

■古思堯早前接受手術，又完成電療及化療，現積極配合醫院的治療方案。
7小時前
蘋人誌：叫人鬆自己衝 古思堯

從未放棄抗爭「老豆搵仔」︰趁低潮治療自己

推

■9月新上任的通識科評核發展經理林綺媚近日辭職，考評局指不評論內部人事的事宜。資料圖片
7小時前
考評局經理上任三月劈炮

考評局經理上任三月劈炮

■9月新上任的通識科評核發展經理林綺媚近日辭職，考評局指不評論內部人事的事宜。資料圖片

【本報訊】原負責通識科的考試及評核局評核發展高級經理盧家耀被官媒投訴其「林鄭滾蛋」等網上言論後，今年5月與下屬經理梁紫艷雙雙請辭。9月新上任的評核發展經理林綺媚，近日亦已向局方辭去職務。

相關新聞：教局處理40宗投訴 黑箱清算教師 團體轟打壓行為「學生都知」

盧家耀和梁紫艷離職後，考評局通識科由通識科教師樊詩琪和林綺媚接手，惟據學界中人透露，兩人資歷較淺，均是近一、兩年才開始擔任文憑試閱卷員，無法接手盧離任後的高級經理職位。至於負責督導通識科和其他人文學科的高級經理職務，則由原負責數學科的評核發展經理朱鏡江升任。據悉，林綺媚已於近日請辭，樊詩琪則仍然在任。

林綺媚原任職可立中學（嗇色園主辦），除................

相關新聞：老師憂誤觸紅線 學生忌談特朗普

恐打擊學界評核信心

本身是通識科教師的教協副會長田方澤指出，學界關注新科的評核模式，包括是否變成考MC（多項選擇題）、題目是否仍有討論空間等。今次考評局通識科經理再換人，必定影響新科的準備工作，也會令學界對最後幾屆通識科評核的信心再受打擊。

有熟悉通識科考評人士指出，科目經理.....................